# 1. Accept
## 1.1 Field description
### Request message

**Workflow id:** `DPT_CTS`

| No | Field name | Parameter (NEW) | Is require | Type | Length | Default value | Description | Parameter (OLD) |
| -- | ---------- | --------------- | ---------- | ---- | ------ | ------------- | ----------- | --------------- |
| 1 | Account number | account_number | `Yes` | String | 25 | | | PDACC |
| 2 | Stock type | stock_type | `Yes` | String | 15 | | | CSTKPRE |
| 3 | From serial | from_serial | `Yes` | String | 20 | | | CFRSER  |
| 4 | To serial | to_serial | `Yes` | String | 20 | | | CTOSER  |
| 5 | Status | cn_status | `Yes` | String | 1 | | | CNSTS |
| 6 | Fee amount | fee_amount | No | `Number` | | 0 | | CFAMT |
| 7 | Stock prefix | stock_prefix | `Yes` | String | 5 | | | CSTKTP  |
| 8 | Description | description | No | String | 250 | | | DESCS |
| 9 | Fee data | fee_data | No | Array Object |  |  |  |  |
|  | IFC code | ifc_code | No | `Number` |  |  |  | IFCCD |
|  | Value | ifc_value | No | `Number` |  |  | số có 5 số thập phân | IFCVAL |
|  | Fee | ifc_amount | No | `Number` |  |  | số có hai số thập phân | IFCAMT |
|  | Floor | floor_value | No | `Number` |  |  | số có hai số thập phân | FLRVAL |
|  | Ceiling | ceiling_value | No | `Number` |  |  | số có hai số thập phân | CEIVAL |
|  | Currency | currency_fee_code | No | String | 3 |  |  | CCRCD |
|  | Currency account code | currency_account_code | No | String | 3 |  | trường ẩn | CCRID |
|  | Payable rate | payrate | No | `Number` |  | 0 | trường ẩn | PAYRATE |
|  | Payable source | pay_source | No | String | 3 | CSH or DPT | trường ẩn | PAYSRC |
|  | Round amount | round_amount | No | `Number` |  | 0 | trường ẩn | RAMT |
|  | Round rate | round_rate | No | `Number` |  | 0 | trường ẩn | RRATE |
|  | Share amount | share_amount | No | `Number` |  | 0 | trường ẩn | SAMT |
|  | Share fee apply | share_fee | No | `Number` |  | 0 | trường ẩn | SFAPPL |
|  | Share rate | share_rate | No | `Number` |  | 0 | trường ẩn | SRATE |
| 10 | Currency | currency_code | No | String | 3 | | trường ẩn | CCCR |

### Response message
| No | Field name | Parameter | Type | Length | Description |
| -- | ---------- | --------- | ---- | ------ | ----------- |
| 1 | Transaction references | reference_id | String |  |  |
| 2 | Account number | account_number | String | | |
| 3 | Stock type | stock_type | String | | |
| 4 | From serial | from_serial | String | | |
| 5 | To serial | to_serial | String | | |
| 6 | Status | cn_status | String | | |
| 7 | Fee amount | fee_amount | `Number` | | |
| 8 | Stock prefix | stock_prefix | String | | |
| 9 | Description | description | String | | |
| 10 | Fee data | fee_data | Array Object |  |  |
|  | IFC code | ifc_code | `Number` |  |  |
|  | Value | ifc_value | `Number` |  | số có 5 số thập phân |
|  | Fee | ifc_amount | `Number` |  | số có hai số thập phân |
|  | Floor | floor_value | `Number` |  | số có hai số thập phân |
|  | Ceiling | ceiling_value | `Number` |  | số có hai số thập phân |
|  | Currency | currency_fee_code | String | 3 |  |
|  | Currency account code | currency_account_code | String | 3 | trường ẩn |
|  | Payable rate | payrate | `Number` |  | trường ẩn |
|  | Payable source | pay_source | String |  | trường ẩn |
|  | Round amount | round_amount | `Number` |  | trường ẩn |
|  | Round rate | round_rate | `Number` |  | trường ẩn |
|  | Share amount | share_amount | `Number` |  | trường ẩn |
|  | Share fee apply | share_fee | `Number` |  | trường ẩn |
|  | Share rate | share_rate | `Number` |  | trường ẩn |
| 11 | Currency | currency_code | String | | |
| 12 | Transaction status | status | String |  |  |
| 13 | Transaction date | transaction_date | `Date time` |  |  |
| 14 | User id | user_id | `Number` |  |  |

## 1.2 Transaction flow
**Conditions:**
- Stock type là Cheque: Tham khảo các giao dịch change status of cheque
- Stock type là Passbook: Tham khảo các giao dịch change status of passbook
- Stock type là Safe Deposit Box Key

**Flow of events:**
- Stock type là Cheque: Tham khảo các giao dịch change status of cheque
- Stock type là Passbook: Tham khảo các giao dịch change status of passbook
- Stock type là Safe Deposit Box Key

**Database:**


**Voucher:**
- `A2`, `A1`

Giao dịch trên KTB đang lỗi nghiệp vụ => Fixed lỗi nghiệp vụ ở phase sau.
- Cho phép thực hiện giao dịch khi "change status" không tương ứng với "stock type", sau khi giao dịch thành công không cập nhật thông tin stock
  - Stock type là Cheque => Change status hợp lệ: Unpaid, Stop, Cancelled, Lost, Damage
  - Stock type là Passbook => Change status hợp lệ: Normal, Lost, Damage, Stop payment, Closed
  - Stock type là Safe Deposit Box Key => Change status hợp lệ: Normal, Lost, Damage
- Status là Paid và Cancelled không được chuyển status.

## 1.3 List of error code
| Error code | Error description | Error explanation |
| ---------- | ----------------- | ----------------- |
|  | {} is required | Không được để trống |
|  | {} format is incorrect | Không đúng định dạng |
|  | {} does not exist | không tồn tại |
|  | {} status is invalid | Trạng thái không hợp lệ |

# 2. Reverse
## 2.1 Field description
### Request message

**Workflow id:** ``

| No | Field name | Parameter (NEW) | Is require | Type | Length | Default value | Description | Parameter (OLD) |
| -- | ---------- | --------------- | ---------- | ---- | ------ | ------------- | ----------- | --------------- |
| 1 | Transaction reference |  | `Yes` | String |  |  |  |
| 2 | Username |  | `Yes` | String |  |  |  |
| 3 | Password |  | `Yes` | String |  |  |  |

### Response message
| No | Field name | Parameter | Type | Length | Description |
| -- | ---------- | --------- | ---- | ------ | ----------- |
| 1 | Transaction reference |  | String |  |  |  |
| 2 | Transaction status |  | String |  |  |  |
| 3 | User approve |  | String |  |  |  |

## 2.2 Transaction flow
**Conditions:**
- Transaction reference: exists with status "Completed".

**Flow of events:**
- System will change:
    - Transaction status to "Reversed".

**Database:**


## 2.3 List of error code
| Error code | Error description | Error explanation |
| ---------- | ----------------- | ----------------- |
|  | {} is required | Không được để trống |
|  | {} format is incorrect | Không đúng định dạng |
|  | {} does not exist | không tồn tại |
|  | {} status is invalid | Trạng thái không hợp lệ |
|  | Username/ Password is incorrect | Không đúng Username/ Password |
|  | Reverse date {} is incorrect | Sai ngày reverse |
|  | Transaction {} is not allowed to be deleted | Giao dịch không cho phép reverse |

# 3. View
## 3.1 Field description
### Request message

**Workflow id:** ``

| No | Field name | Parameter (NEW) | Is require | Type | Length | Default value | Description | Parameter (OLD) |
| -- | ---------- | --------------- | ---------- | ---- | ------ | ------------- | ----------- | --------------- |
| 1 | Transaction reference |  | `Yes` | String |  |  |  |

### Response message
| No | Field name | Parameter | Type | Length | Description |
| -- | ---------- | --------- | ---- | ------ | ----------- |

## 3.2 Transaction flow
**Conditions:**
- Transaction reference: exists.

**Flow of events:**
- System will show transaction information again.

**Database:**


## 3.3 List of error code
| Error code | Error description | Error explanation |
| ---------- | ----------------- | ----------------- |
|  | {} is required | Không được để trống |
|  | {} format is incorrect | Không đúng định dạng |
|  | {} does not exist | không tồn tại |

# 4. Rule function
| No | Rule function (OLD) | Rule function (NEW) | Description |
| -- | ------------------- | ------------------- | ----------- |
| 1 | GET_SIG_PDACC | GET_MEDIA_SIG_ACNO | [GET_MEDIA_SIG_ACNO](Specification/Common/12 Customer Rulefuncs) |
| 2 | GET_INFO_BCY_CACNM | GET_INFO_DPTACC | [GET_INFO_DPTACC](Specification/Common/15 Deposit Rulefuncs) |
| 3 | GET_INFO_STKNO | GET_STOCK_NO | [GET_STOCK_NO](Specification/Common/15 Deposit Rulefuncs) |
| 4 | GET_INFO_PRIX | DPT_GET_STOCK_PREFIX | [DPT_GET_STOCK_PREFIX](Specification/Common/15 Deposit Rulefuncs) |
| 5 | TRAN_FEE/GET_INFO_IFCCD | TRAN_FEE_GET_INFO_IFCCD | [TRAN_FEE_GET_INFO_IFCCD](Specification/Common/21 IFC Rulefuncs) |
| 6 | TRAN_FEE/LKP_DATA_IFCCD | IFC_LOOKUP_IFCTYPE_CO | [IFC_LOOKUP_IFCTYPE_CO](Specification/Common/21 IFC Rulefuncs) |

# 5. Signature
- [GET_MEDIA_SIG_ACNO](Specification/Common/02 Signature)<br>